砌咗部新機，舊HDD應該點做？

利申電腦白痴，入面有啲對我好重要嘅相同片，點先拎得番？
google搵過啲harddisk recovery好似一律當你壞咗咁樣收成千蚊，有冇平啲嘅方法/去邊到有得搞？

直接駁落部新機到讀
boot機嗰陣揀返新機hdd/ssd boot就得

但我嗰部新機用緊喇喎，聽人換HDD有一定風險，而且我又有個新HDD無理由唔用架
有冇方法係直接駁個HDD落電腦到讀？

一部電腦唔止support一個harddisk架嘛
如果入面真係冇位
去黃金高登揾下一啲adapter
可以將internal harddisk變external hard disk

比錢人賺啦

呢個真？我都有諗過係唔係有啲adapter係可以直接駁。
btw唔該曬ching

真係太貴喇，三四百都還可以，但我睇啲harddisk recovery成七百up, 我又唔係壞，唔抵。
窮苦學生

如果你淨係要相同片 咪就咁插sata線咪得

岩岩搵到！
呢到有答案

lm

係咪覺得好幽默？
咪話google咗，我蠢喇，要係到問咁多位大爺

歌得唔得？

照計你部機會有2條sata線 你開蓋照住睇邊條插HD
再搵一條一模一樣既照插舊HD 跟住開機 自動幫你認架啦

試下都唔敢 點學野啊

買HDD盒將個HDD當外置HD用囉

上YT應該有教學？難唔難架？如果好似你講到咁易我又唔怕試 不過聽過人講拆HDD換好麻煩同有風險啫。
btw thanks ching

姐係插個hdd落個盒到就可以當外置hd用？百零蚊嗰啲就得？
btw thx

畀錢人賺啦

有D adapter 係 sata轉usb
幾十蚊內點都會有
用一次冇需要買外置hdd盒

你個底板最少有5個頭,咪當加多張卡羅。

其實果啲harddisk recovery係for你個HDD用正常方法讀唔到野先搞
你而家係問點樣先拎到裏面既資料，定係你個HDD壞左？

係呀 你記得係買3.5吋 同埋HDD要插電先推得郁 所以要留一個電制座
大約係咁既樣架啦 仲有好多唔同款

我之前行過啲屋邨電腦舖都要成三四百一個
你嫌貴可以睇下有冇二手既
唔怕死可以淘寶 平好多

你都唔係換hdd ..你係將個舊hdd 放入個新case 度..風險係有..不過極低..你係斷電既情況下..將個舊hdd 裝入新機箱...插電插cable 就得..新機一般用ssd boot
你唔好自己format左部機就得架啦...
e個task既難度極低...十個識砌機既十個都識..有少少電腦常識既都識..
搵fd幫啦

我自己就用呢種 可以將多咗嘅hard disk當埋外置hard disk用

利申: 淘寶貨 ，用咗半年都未出事

唔知你做乜撚
好簡單一個插HDD既動作

有分size，我呢種係2.5吋 你隻hdd係3.5唔好買錯 淘寶search外置硬盤盒就有大把

插HDD入去姐，有乜風險 真係唔識既，望下新HDD點插咪跟住點插囉

邊到有得買？高登？

買個3.5外置硬碟盒，機箱都唔洗開

姐係佢入面會有位比你插多個，斷電跟住插就得？

拎舊機條sata線接返hdd入新機mainboard度，記得插電

唔識就睇下新機點接線

之後開機入bios 較返讀取次序做新個個hdd, save&reboot

好，多謝你咁詳盡講解，唔該曬

係，唔識就拆開機箱，跟住新個個硬碟咁駁，加入去就得

你唔會搵到3.5' hdd用既盒
3.5要另外供電 只可以用有火牛果隻

我發覺連登d人真係問完又問再問又問

咁簡單既野 起碼4.5條友答左你 都唔肯去試下

你都係拎去街鋪比人賺錢算鳩數啦

咁我宜家用緊電腦，咪最快都聽日先搞到，同埋咁我唔識咪問多幾個option lor.
我都好多謝大家嘅意見

真係自己試下
一拆開就明
我都係乜都唔識
但隊HDD真係好簡單

其實有幾個方案

1. 打開機箱側板，睇下邊度裝到個hdd。
煩在要有sata線同power supply個度要拉條線出黎

2. 買條sata to usb cable，上網search下，我記得幾平。

3. 買個hdd docking，靚仔，貴d

個人建議就1，其實好易。始終3.5” HDD唔預你外置用，你唔小心郁一郁可能已收皮。

咁簡單既野都可以講到幾個方案

你唔係唔識 你係唔做

簡唔簡單 相對既姐

知咪講出黎分享下

講得出簡單就係對一個普通人黎講都係簡單啦...
你覺得相對係難.咁你要去驗下腦
插hdd 連小學生都做到..你自己諗下
上面講果d 又usb hub 又sata to usb
玩外置仲易俾d on9 仔format 左個hdd
你自己講到d data 咁緊要...又唔肯俾錢人整...都唔明有乜咁緊要

電腦邊有咁易,試下啦,鵪鶉咁.btw,唔好拆左個新hdd，直接插個舊hdd去sata位接電就得

其實樓主知唔知
舊HDD可以插埋落新機一齊用
咁就有兩個HDD

叫你買外置果D都係戇撚鳩

飯來張口

簡單復雜化

你都講砌左部新機，點解你唔將舊hdd插番係舊機到拎番資料出黎

我又唔係樓主 同我講做咩

唔係換，係加多隻，冇風險

算啦，樓主可能真係生平第一次打開部電腦機箱
怕整壞野唔識搞都好正常嘅

樓主拎部舊機自己試裝拆一次
保證你日後都唔會上黎問呢啲入門野

樓主係咪平時插電掣都要開po問一次

sor 睇到太燥..屌錯

樓主懶就肯定架啦

有心講咪一次過列唒所有方法出黎俾佢自己睇，唔駛勞氣

話時話, display card有冇得咁樣行兩張?

得 加埋兩個機箱
兩塊版
兩粒U
兩隻牛
兩條RAM
兩個MON
兩SET KB MOUSE

就有兩部機用添

買個盒仔 再用線駁新腦 睇READ 唔 READ到

難度高好多啦...要兩張一樣core gpu行 sli / crossfire
但driver唔太高效率
(知你想引罵戰啦仆街)

收你2000幫你過資料

唔係引戰呀屌, 我上兩年燒左張display card, 買左張新既
而家部機都起碼8年, 勁慢諗住平平地砌過部既話睇下用唔用得返張display card之嘛

我唔係電腦撚

急不及待想玩玩了

搭單問下
如果有個舊嘅desktop harddisk
想直接駁落去notebook到拎data
可以點做 睇上面巴打嘅回答同google所知
1. sata 轉 usb線
2. 買個叫外置硬碟盒嘅野？
但睇上面巴打講 要有供電先得 咁直接用sata 轉usb係咪唔得？
兩個選項有咩分別？

咁你新砌果部唔買DISPLAY CARD咪得

係咪玩野呀大哥

2樣都會跟power cable
靚唔靚仔既分別

google好似好多人話sata 轉usb 會好易搞到hdd打柴

個post睇到我搲哂頭

搭單問下
呼氣太耐 就黎頂唔順
係咪要吸氣

上網睇過人地話空氣好似有雜質！

我係上面已經講左sata to usb, usb hub 係好易玩死hdd...或者on99 format 左個hdd

上面一早講左 3.5” HDD唔預你外置用

兩張卡唔一定要溝通嘅

咁通常用左兩年砌過部，可能換張好少少嘛
所以我先問可唔可以好似上面講HDD咁就咁插就用得
咁難既我緊係一係直接買張新一係用舊啦

Btw thanks

咁第二張卡要黎做礦工?如果係..就咁插就得

幾歲?

曬咁多時間問 你不如郁手啦

覺得樓主係屌閪都要條女整開比你放入去既人
上面咁多方法自己隨便試一個啦

人地係青頭小朋友，唔好怪佢啦

樓主:岩岩入左 我洗唔洗un下un下咁屌？

自已唔un要條女un

明明隊隻舊hdd落部新機到就得
點解上面可以有咁多種方法乜鬼買隻盒仔變外置hdd都出埋黎
咁做同除褲放屁有咩分別
咁啦 樓主 我見就新年收你順d 5舊水再回收你隻舊hdd，幫你加返隻一樣gb數既hdd落部新機到再將d data完完整整咁copy晒落去
冇得賺架 求打個和大家開心

我唔知你嘅簡單對我嚟講係咪簡單，凡事都有第一次，我唔係砌開第一次插HDD比我IQ200都係唔識，google完當我蠢都係唔識，咁咪上嚟問吓。
咁人地好心講個option岀嚟，我係咪禮貌上都要覆下人唔該下人？
可能你覺得少少錢比人整好閒，咁我覺得唔值咪上嚟問吓，如果覺得我係飯來張口咪唔好理我。 我都係死蠢問吓，有人好心提議我咪覆人，之後我點搞就係我嘅選擇，唔明咁多人起曬鋼做乜。

係喇我青頭喇，啲女你地屌曬啦。
我又無話唔試，人地講唔同option我覆下人都唔得。 如果個方法鳩流我試咗仆街咁咪我自己on9囉，又唔洗你哋岀一分力。
所以第一位巴打叫我隨便試一個方法我都會多謝佢架，有心。

請樓主自己上網了解下啲電腦硬件
hdd可以買個case當portable用㗎

好，唔問了，我知問多又會比人屌，多謝咁多位巴打嘅意見。
祝各位有心比過意見嘅巴打今晚情人節同個處女女友好好一齊過，過兩日過個肥年。

電腦白痴
白痴

我開po第一句就認咗.

簡單易明，插兩條線都驚呢樣驚嗰樣

agger

我份人鐘意9up抽水，抽到你唔開心都有啲唔好意思既
btw你有冇睇Youtube啲教學

凡事第一次，加油

Youtube 大把砌機片，跟住做最遲15分鐘乜都搞掂

白痴就白痴啦 電腦白痴

你最醒，比個叻你。

keep住先 keep到有人識整先整 呢個對你最好選擇 睇完留言d相應該對你唔重要

其實無話唔開心，我都知我嘅問題可能對識砌嘅巴打嚟講係好白痴好on9,。 但我係唔明我都講咗我Google咗都唔識，問身邊嘅朋友又話唔係好識，認埋死蠢上嚟問吓，覺得我飯來張口嘅咪唔好理我，有心答嘅巴打我咪衷心感謝佢哋，定係一定砌過機要識啲硬件嘢先可以入硬件台開po?
btw插咗sata線但個舊hdd係咁嗶嗶嗶聲，係bios睇緊，再睇睇。有心。

有冇插電源線呀懞撚？

你應該一開始就話俾人知你做過功課，然後講你仲有咩唔明嘅地方。其實你見你新機嘅HDD點插、插咩線、咩插頭，跟住插就得嫁啦！裝唔算最麻煩，在一個無分割過嘅HDD搵舊資料可能對新手來講係難題，因為會唔知自己嘅資料放喺邊，尤其同window檔混埋一齊！

順便答上面有人問舊hdd做外置嘅問題，如果係desktop 3.5‘ HDD，就要買另外供電(火牛或USB)，所以多數一係要插兩個USB，一係一USB一半件，而notebook 2.5’hdd，USB3.0情況可以一條線就做埋傳輸及供電！

無插佢點function到嗶嗶聲啊

個HDD 拆咗出嚟唔用得嫁喇
RIP

我諗我表達都唔係幾好，sa個冧先。
但宜家佢嗶嗶聲好似係個HDD壞壞到(明明舊機用仲好哋哋)，可能都要比錢整。
btw都唔該你，新年快樂

買/收機果時帶埋隻hdd,醒飛煙俾個砌機仔

即刻同你手起刀落裝隻碟落去啦

大前題係要你隻硬碟真係無壞羅

咇咇聲未必關HDD事，電腦開機會做硬件檢查，有問題所以會咇，唔同咇發代表唔同硬件有問題！

唔識怕就拎去比人整，it唔係免費
你病撚左去睇醫生都要收錢啦，講到咁重要少少錢都唔捨得

咁我有得自己整咪自己整囉，我病撚咗都會食成藥先唔得先再睇醫生囉，宜家我都係搞唔掂咪拎去整囉，又無話唔整，我邊一句有話過IT係免費 我又唔係大安旨意要大家幫我，無人理我繼續搞唔掂都係會拎去整。

如果有人幫我我會心懷感激多謝佢，無人我又唔會怨，都係拎番去整，覺得我煩/飯來張口咪唔好理我，都過年啦，唔好mon住我個垃圾post,搵啲開心嘢做啦。

電腦白痴到咁

你地又肯理佢果下好野

我唔係砌開第一次插HDD比我IQ200都係唔識，google完當我蠢都係唔識<---
IQ200 自學都得..
第一次插HDD就等於一定唔識咁咁第一次插HDD果個人點做?
當我蠢都係唔識定你想講你IQ200...
咁我覺得唔值咪上嚟問吓<---覺得唔值但又緊張自己data? 咁你d data就唔值啦..
e d point 我之前已經講左..但你可以完全唔理咁再講多次...睇黎你智力真係有問題
有時侯唔係想屌你..你d 問題..俾著以前係高登已經俾人屌到九彩
唔明咁多人起曬鋼做乜<--係因為你仲細...好多人想你學下點解決問題...學下點做人

當為個社會做番d 野...幫人教下仔

都係嗰句，你覺得我弱智我on9我低能點都好，我有Google過，都唔係好識咪上嚟問吓，你覺得我弱智飯來張口咪唔好理，有人好心肯教我咪好多謝佢，無人理我又唔會屌曬鬼，個關係咁雙向都唔知你屌乜鳩，同埋姐係佢貴我覺得唔值就唔可以重視我啲data唔可以自己試下補救先?

可能我表達能力有啲差但我都唔見得你啲pt.係有力到可以推論到我智力有問題同有資格幫我雙親教仔。

就新年喇，祝你心想事成，身體健康啦。

你前一半屌得啱，我真係無iq200同埋第一次插=/=一定唔識，我認。
咁我更正番我Google過問過朋友都唔係好識先上嚟問。
但你後半部就我覺得貴唔值就唔可以珍重啲data就真係廢pt.

但你後半部就我覺得貴唔值就唔可以珍重啲data就真係廢pt.
地球上有種概念叫做保險...意思係用錢係將自己認為重要既事同物既風險下降

我覺得貴唔值就唔可以珍重啲data<---珍重啲data就唔會覺得貴唔值啦
睇黎你因果邏輯都有問題

你都on99 講一堆廢話就係話我乜乜有問題
貴唔值就唔可以珍重，咁係你有錢覺得珍貴就多多多都比咗先啫 何況我又無話唔比，係點解唔可以自己試下整先唔得先去整，係你個因果邏輯簡單啫。宜家我咪拎去整囉
我智力有問題你都好似唔正常得去邊，一齊番庇護工場啦。

其實無得整架

睇黎你真係唔明，睇黎你d珍重data都凍過水 祝你好運
又可block一個小學雞

都係睇唔過眼 廢事眼冤
Show Blocked User - 姜敏京老公

呢到唔係無人答你 係有一堆人答你比唔同option你 你都係原地踏步
當然我地逼唔到你一定要跟

人地話你 你又好似小學雞咁比高帽人戴
話人200IQ 屌處女 嘩嘩嘩串到人駁唔到
大佬呢D招數十幾廿年前都覺得老土啦

咁抵唔住氣 唔好上黎"求"人啦 你老母臭西

樓豬呢類中學雞柒頭真係唔block對唔住自己

姜敏京老公,又要求助,人哋俾建議你你又唔撚敢試,仲屌返人轉頭
一睇就知係窮蠢父母生出嚟,基因不良,仲要父母都唔撚識教,搞撚到你而家咁撚樣,真係戥你可憐
你人生註定咗失敗到老,你都係即刻去刷首抽博下一世做中產或者有錢仔女啦

我咪試咗，邊到原地踏步？
要多謝嘅就多謝咗，要唔該嘅又唔該咗，你哋要話要block我都阻止唔到，話人青頭又唔比人講番轉頭，同埋我邊有抵唔住氣😂你咪話飽佢囉，我又唔會少條毛，你肯幫我咪好多謝你。成班係都要站高地扮大師周圍屌鳩人，唔好eq咁底啦。

我真係無心屌鳩人，係人地屌鳩我解釋番啫，你講得啱我真係窮苦學生，所以咪要自己試下先囉。 同埋我已經試咗唔得要拎去整喇，大家一人少句，多謝咁多位嘅寶貴意見，快快樂樂過個肥年。

strong post lm

認真SATA 既harddisk都唔識/唔敢插都幾大問題...
以前用IDE 又要set jumper 就真係問定朋友做哂功課先敢試

我Google完唔係好清楚所以上嚟問吓，原來都唔算難，係我機箱細難搵/插啲，如果識嘅人覺得低能/弱智我都覺得唔好意思。

裝返入去